.TH "ssl.h" 3 "Wed May 3 2017" "Redes2" \" -*- nroff -*-
.ad l
.nh
.SH NAME
ssl.h \- 
defines constants and includes  

.SH SYNOPSIS
.br
.PP
\fC#include <stdio\&.h>\fP
.br
\fC#include <string\&.h>\fP
.br
\fC#include <unistd\&.h>\fP
.br
\fC#include <redes2/irc\&.h>\fP
.br
\fC#include <openssl/bio\&.h>\fP
.br
\fC#include <openssl/ssl\&.h>\fP
.br
\fC#include <openssl/err\&.h>\fP
.br
\fC#include <openssl/x509\&.h>\fP
.br
\fC#include <sys/socket\&.h>\fP
.br
\fC#include <arpa/inet\&.h>\fP
.br

.SS "Macros"

.in +1c
.ti -1c
.RI "#define \fBBYTEtoREAD\fP   512"
.br
.in -1c
.SS "Functions"

.in +1c
.ti -1c
.RI "void \fBinicializar_nivel_SSL\fP ()"
.br
.RI "\fIEsta función se encargará de realizar todas las llamadas necesarias para que la apli- cación pueda usar la capa segura SSL\&. \fP"
.ti -1c
.RI "SSL_CTX * \fBfijar_contexto_SSL\fP (char *CA, char *server_cliente_key, char *path)"
.br
.RI "\fIEsta función se encargará de inicializar correctamente el contexto que será utilizado para la creación de canales seguros mediante SSL\&. Deberá recibir información sobre las rutas a los certificados y claves con los que vaya a trabajar la aplicación\&. \fP"
.ti -1c
.RI "void \fBconectar_canal_seguro_SSL\fP (SSL_CTX *ctx, int newSocket, SSL **pSSL)"
.br
.RI "\fIDado un contexto SSL y un descriptor de socket esta función se encargará de obtener un canal seguro SSL iniciando el proceso de handshake con el otro extremo\&. \fP"
.ti -1c
.RI "void \fBaceptar_canal_seguro_SSL\fP (SSL_CTX *ctx, int newSocket, SSL **pSSL)"
.br
.RI "\fIDado un contexto SSL y un descriptor de socket esta función se encargará de bloquear la aplicación, que se quedará esperando hasta recibir un handshake por parte del cliente\&. \fP"
.ti -1c
.RI "int \fBevaluar_post_connectar_SSL\fP (SSL *ssl)"
.br
.RI "\fIEsta función comprobará una vez realizado el handshake que el canal de co- municación se puede considerar seguro\&. \fP"
.ti -1c
.RI "int \fBenviar_datos_SSL\fP (SSL *ssl, char *data)"
.br
.RI "\fIEsta función será el equivalente a la función de envío de mensajes que se realizó en la práctica 1, pero será utilizada para enviar datos a través del canal seguro\&. Es importante que sea genérica y pueda ser utilizada independientemente de los datos que se vayan a enviar\&. \fP"
.ti -1c
.RI "int \fBrecibir_datos_SSL\fP (SSL *ssl, char *data)"
.br
.RI "\fIEsta función será el equivalente a la función de lectura de mensajes que se realizó en la práctica 1, pero será utilizada para enviar datos a través del canal seguro\&. Es importante que sea genérica y pueda ser utilizada independientemente de los datos que se vayan a recibir\&. \fP"
.ti -1c
.RI "void \fBcerrar_canal_SSL\fP (SSL_CTX *ctx, SSL *ssl)"
.br
.RI "\fIEsta función liberará todos los recursos y cerrará el canal de comunicación seguro creado previamente\&. \fP"
.in -1c
.SH "Detailed Description"
.PP 
defines constants and includes 


.PP
\fBAuthor:\fP
.RS 4
Miguel Angel Alvarez Rodriguez 
.PP
.RE
.PP
\fBDate:\fP
.RS 4
2017/5/2 
.RE
.PP
\fBVersion:\fP
.RS 4
1\&.0 
.RE
.PP

.SH "Function Documentation"
.PP 
.SS "void aceptar_canal_seguro_SSL (SSL_CTX *ctx, intnewSocket, SSL **pSSL)"

.PP
Dado un contexto SSL y un descriptor de socket esta función se encargará de bloquear la aplicación, que se quedará esperando hasta recibir un handshake por parte del cliente\&. inicializar_nivel_SSL 
.PP
\fBDate:\fP
.RS 4
2017/5/2 
.RE
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fISSL_CTX\fP * ctx Contex ssl 
.br
\fIint\fP newSocket descriptor of socket to acept by ssl 
.br
\fISSL\fP ** pSSL pointer \fISSL to save SSl\fP created 
.RE
.PP
\fBAuthor:\fP
.RS 4
: Miguel Angel Alvarez Rodriguez : 1\&.0 
.RE
.PP

.SS "void cerrar_canal_SSL (SSL_CTX *ctx, SSL *ssl)"

.PP
Esta función liberará todos los recursos y cerrará el canal de comunicación seguro creado previamente\&. inicializar_nivel_SSL 
.PP
\fBDate:\fP
.RS 4
2017/5/2 
.RE
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fISSL_CTX\fP * ctx Contex ssl 
.br
\fISSL\fP * ssl conexion ssl 
.RE
.PP
\fBAuthor:\fP
.RS 4
: Miguel Angel Alvarez Rodriguez : 1\&.0 
.RE
.PP

.SS "void conectar_canal_seguro_SSL (SSL_CTX *ctx, intnewSocket, SSL **pSSL)"

.PP
Dado un contexto SSL y un descriptor de socket esta función se encargará de obtener un canal seguro SSL iniciando el proceso de handshake con el otro extremo\&. inicializar_nivel_SSL 
.PP
\fBDate:\fP
.RS 4
2017/5/2 
.RE
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fISSL_CTX\fP * ctx Contex ssl 
.br
\fISSL\fP ** pSSL pointer \fISSL to save SSl\fP created 
.br
\fIint\fP newSocket descriptor of socket to conect by ssl 
.RE
.PP
\fBAuthor:\fP
.RS 4
: Miguel Angel Alvarez Rodriguez : 1\&.0 
.RE
.PP

.SS "int enviar_datos_SSL (SSL *ssl, char *data)"

.PP
Esta función será el equivalente a la función de envío de mensajes que se realizó en la práctica 1, pero será utilizada para enviar datos a través del canal seguro\&. Es importante que sea genérica y pueda ser utilizada independientemente de los datos que se vayan a enviar\&. inicializar_nivel_SSL 
.PP
\fBDate:\fP
.RS 4
2017/5/2 
.RE
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fISSL\fP * ssl conexion ssl 
.br
\fIchar*\fP data string to send 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
num of bytes send 
.RE
.PP
\fBAuthor:\fP
.RS 4
: Miguel Angel Alvarez Rodriguez : 1\&.0 
.RE
.PP

.SS "int evaluar_post_connectar_SSL (SSL *ssl)"

.PP
Esta función comprobará una vez realizado el handshake que el canal de co- municación se puede considerar seguro\&. inicializar_nivel_SSL 
.PP
\fBDate:\fP
.RS 4
2017/5/2 
.RE
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fISSL\fP * ssl conexion ssl 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
0 OK, <0 Error value 
.RE
.PP
\fBAuthor:\fP
.RS 4
: Miguel Angel Alvarez Rodriguez : 1\&.0 
.RE
.PP

.SS "SSL_CTX* fijar_contexto_SSL (char *CA, char *server_cliente_key, char *path)"

.PP
Esta función se encargará de inicializar correctamente el contexto que será utilizado para la creación de canales seguros mediante SSL\&. Deberá recibir información sobre las rutas a los certificados y claves con los que vaya a trabajar la aplicación\&. inicializar_nivel_SSL 
.PP
\fBDate:\fP
.RS 4
2017/5/2 
.RE
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIchar\fP *CA Certificate of CA 
.br
\fIchar\fP *server_cliente_key Privated Key of Cliente or Server 
.br
\fIchar*\fP path of CA certificate 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
SSL_CTX * Contex SSL created an cofigureated 
.RE
.PP
\fBAuthor:\fP
.RS 4
: Miguel Angel Alvarez Rodriguez : 1\&.0 
.RE
.PP

.SS "void inicializar_nivel_SSL ()"

.PP
Esta función se encargará de realizar todas las llamadas necesarias para que la apli- cación pueda usar la capa segura SSL\&. inicializar_nivel_SSL 
.PP
\fBDate:\fP
.RS 4
2017/5/2 
.RE
.PP
\fBAuthor:\fP
.RS 4
: Miguel Angel Alvarez Rodriguez : 1\&.0 
.RE
.PP

.SS "int recibir_datos_SSL (SSL *ssl, char *data)"

.PP
Esta función será el equivalente a la función de lectura de mensajes que se realizó en la práctica 1, pero será utilizada para enviar datos a través del canal seguro\&. Es importante que sea genérica y pueda ser utilizada independientemente de los datos que se vayan a recibir\&. inicializar_nivel_SSL 
.PP
\fBDate:\fP
.RS 4
2017/5/2 
.RE
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fISSL\fP * ssl conexion ssl 
.br
\fIchar*\fP data string to recive mensage 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
num of bytes recived 
.RE
.PP
\fBAuthor:\fP
.RS 4
: Miguel Angel Alvarez Rodriguez : 1\&.0 
.RE
.PP

.SH "Author"
.PP 
Generated automatically by Doxygen for Redes2 from the source code\&.
